醫警無共識 警崗重開無期 有送院者死亡 差人不懂召黑箱車

醫警無共識 警崗重開無期
有送院者死亡 差人不懂召黑箱車

醫院管理局質素及安全總監鍾健禮（左）及警務處助理處長林曉彤昨會晤見傳媒，林拒回應何人下令暫停警崗。何家達攝

【反送中】

【本報訊】結業誓詞中的香港警察，「以不畏懼、不徇私、不對他人懷惡意，不敵視他人及忠誠、努力的態度行使職權、執行職務」；現實中的香港警隊，已連續三日擅離伊利沙伯及仁濟醫院的警崗。警務處昨日與醫管局開會，仍未回應何時復駐警崗。有醫護組織代表指出，撤離警崗對警方工作也構成影響，形容做法是「小學雞」報復行為。

記者：陳沛冰 王春怡

相關新聞：私會權貴表明不下台 不獨立調查 不特赦 林鄭對市民訴求全面落閘

警方被指6.12當日在公立醫院越界執法，引發警方與醫護關係緊張。警務處助理處長（支援）林曉彤昨日與醫管局質素及安全總監鍾健禮會面，林曉彤會後表示，她向醫管局表達了多宗警察受到醫護人員刁難的情況，雙方考慮成立「兩層架構溝通平台」，雙方亦肯定了在醫院急症室設警崗的重要性。

對於警方突然撤離在伊利沙伯醫院及仁濟醫院的警崗，林表示收到醫管局表達急症室警崗的重要性，強調警方只是加強在附近巡邏，對醫護人員和市民的服務未有因而減少。但她未有回應何時回復兩間醫院的警崗運作。

伊利沙伯醫院急症室的警崗昨日繼續「曠工」。

醫護無影響 轟警小學雞

鍾健禮則表示，會面中向警方表達醫護人員對警方在急症室執法的關注，及強調醫護人員保護病人私隱和救援工作的重要性。他近日曾聯絡醫院各大急症室主管，強調雖然近日發生不少不愉快事件，但個案不能反映整體醫警合作關係，「講返畀大眾聽，醫護人員同急症室警員合作仍然非常和諧」。

伊利沙伯及仁濟醫院的警崗昨日仍暫停運作。據悉，前線醫護工作不但沒受影響，反而是警方工作受影響。近日某警崗停運的一間公院的急症室接獲一名墮樓傷者，當時由警察送院，傷者最終不治。按以往做法，醫生會正式簽驗傷紙，再由駐守警崗的警察召黑箱車，將遺體送往殮房進行驗屍。警崗警察一向熟知程序，聯絡及協調處理相關個案沒問題，但當日送傷者入院的警察不熟悉流程，反而要致電警署找其他警察到醫院協助處理。

香港專職醫療人員及護士協會幹事、公立醫院前線註冊護士劉凱文表示，警方仍拒絕承諾何時重開警崗，只會繼續令人質疑警方是「報復、發脾氣、小學雞，同一定要追究醫護人員（被指不禮貌對待警察）」。他曾向伊院及仁濟醫院同僚了解，警崗暫停運作期間，急症室運作正常，沒有受任何影響，「咁要檢討吓警崗係唔係有存在價值」。

相關新聞：《日本時報》登反修例廣告 峯會任取

上一則
上一則
《撐》MV出爐 7.1前為港人打氣

下一則
下一則
警購500護目鏡防激光照射

私會權貴表明不下台 不獨立調查 不特赦 林鄭對市民訴求全面落閘
《日本時報》登反修例廣告 峯會任取
劉業強稱暫緩修例大智大勇
吳靄儀：不告被捕者符公眾利益
九西兩年流失一半年輕票 學者：惡法刺激 區選投票率有望回升
何韻詩：投票是最低成本抗爭
游蕙禎退出青政：或重新變陣
《撐》MV出爐 7.1前為港人打氣
警購500護目鏡防激光照射
浸大副校誣衊抗爭者 學生會聲討
公安上門「提醒」台人勿談反送中
金紫荊鐵馬陣迎7.1示威 會展要部份商戶停業三天
「林鄭下台」遭河蟹 內地廠商拒印
哈利路亞 集結溫柔力量
脫離束縛 牧師走向社運前線
楊岳橋促林鄭同意台案港審
律師會：律政司刑檢不受干預
三千人參加連結G20集會 反送中後反送濱群眾闖解放軍碼頭抗爭

________________________
強調警方只是加強在附近巡邏，對醫護人員和市民的服務未有因而減少。

既然係咁， 咁就無謂加個警崗喺度嘥納稅人錢啦。

唔好意思借個靚位

自為自己好緊要，點知冇左一樣馬照跑，舞照跳

差佬冇左個休息室

最過癮係當有嘢要做時 要焗住搵車載狗過返嚟醫院

咁要檢討吓警崗係唔係有存在價值

警購500護目鏡防激光照射

毅進Condom仔仲廢過垃圾

無得返去抖
醫護再唔比下台階
一陣警犬中暑死
又賴你

工唔返糧照出 咁好既工邊到搵

太陽不是照常照起.jpg

取消警岡啦
學堂冇教call黑箱車?應該教埋啦
定教左佢唔記得?
全部差佬要識程序，咁就可以取消個hea位

把自己睇得咁高呀 黑警